如果廣東廣西建國,廣西人當兵,廣東人做商/官,是否無敵??

忽然奇想

廣東和廣西都是叫嶺南, 可以合併一個國家, 而且大家都係講廣東話(廣西人 叫白話)
最重要係, 廣東和廣西, 簡直係一文一武, 可以互補不足

廣東人 出哂名 識得搵錢(全中國最富有既省份), 思想先進(廣東人經常搞革命), 又有超強既指揮力( 廣東經常出產領袖)
所以廣東人真係好適合做商人和官員, 負責搵錢和管治,指揮

廣西人 出哂名好打, 夠狠
廣西士兵 係明朝,一向有「狼兵」之稱, 因為夠凶狠
太平天國, 民國桂系軍閥, 都是廣西兵組成, 好好打
所以廣西人適合做基層士兵, 負責係前線打仗

廣東和廣西 合拍, 一文一武, 真係無敵

香港人
- 奴隸
- 左膠大愛
- 夢想係日日有工返

賺錢比唔上其他北方商幫(真正富可敵國 明末的晉商可以走私軍火俾滿清)

打仗亦比唔上其他北方省份人(陝西 山東 )

重建大越國

香港 由聯合國接管, 美國駐軍, 成為一個不屬於任何國家的中立城市

無得輸

幾好呀.......實行到嘅話

你講果D 已經好耐啦

家陣廣東經濟 是全中國最強

至於廣西人係唔係最好打, 就唔知
因為四川佬, 東北佬, 湖南佬, 都幾好打

但可以肯定, 講到打, 廣西佬唔會輸蝕

百越人非中原漢族

家陣仲講乜鳩 係漢人 定百越人

只要你有力量, 就可以獨立到
只要你無力量, 你就乜都做唔到

漢人定百越人唔重要

正如香港 已經係一個新種族, 係「香港族」
你話香港人係漢人, 會比人笑
你話香港人係百越人, 一定會比人笑
但你話香港人係香港人, 肯定個個認同你

最弊而家好多人話香港人係同北佬一樣 ，唔認同會屌柒你唔係中國人。

廣東佬肯打都唔差
蔣介石北伐嘅廣州黃埔軍校
花縣洪秀全
仲有極為血腥嘅廣府vs客家鬥爭

廣西桂系又係屈機

大家都係炎黃子孫
中華民族一份子

黃埔軍校 主要是訓練軍官多
再加上近代廣東人比較有錢, 所以容易驕生慣養
所以廣東人適合做 指揮官/管理

而廣西人 比較凶狠, 又窮, 適合做前線士兵

黃埔軍校係集合左整個中國的精英，唔係單純得廣東人。其實有成就的仲好少添。

加埋香港人做奴隸就perfec池

國共兩軍既主要將領, 都是黃埔出來

不過黃埔 主要是訓練軍官/指揮官

講到去前線打, 始終都係靠D 基層農民

香港 會成立中立城市
香港人會成日游走於世界的自由人

中立？
諗得太好，中共需要完全服從，與其遊走世界，倒不如話遊走中共世界的外人。

黃埔係孫中山聯俄容共下
跟俄共合作建立 將共黨武力引入中國
繼而發生廣州商團慘案
孫用武力血腥鎮壓

算鳩數啦

我係講緊 將來中國內戰/中共倒台, 香港做中立城市

中乜立國呀 中國就有份